【0416 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

HI

hi

唔撚理，繼續大

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1016宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1017宗
※四大酒吧為本地最大群組 接近100人
※20-39歲為確診個案中人數最多的年齡組別 有超過460單

※0307 2000 to 0314 2000 確診個案：109 → 141 (+32)
※0314 2000 to 0321 1600 確診個案：141 → 273 (+132)
※0321 1600 to 0328 1600 確診個案：273 → 582 (+309)
※0328 1600 to 0404 1600 確診個案：582 → 862 (+280)
※0404 1600 to 0411 1600 確診個案：862 → 1000 (+138)
※0411 1600 to 0415 1600 確診個案：1000 → 1016 (+16)

跟

武肺民間資訊

是日盤口
中位數 4 [平手盤]
大 1.99
細1.77

今日可能得1單

ALL IN細

0

1宗咁撚惡

埋位

今日過10單
大

1單

香 港 國 寶 ： 許冠傑

Dai

細
要日日返工了

大

all in 大

宗數少到D好友都唔入黎玩了

估3

細

開始

[平手盤]

細
1個

截至1600一共有1宗新個案

過去24小時多1宗確診個案

我中呀!

70+

受控了

4月1先番香港

為下星期考試作準備，細

中！

1

2

#1018 19歲女
英國返港

各單位準備申請遊行集會

獨贏

聽日開埋宗數盤啦
一係單雙?

+1 from UK, arrived on 03/Apr

先陰性後陽性
CLS

英國返

淡友話假期果班未病發

係勒，口罩+集會

好

屋企中??

四箪

0401返港

confirmed1
#1018
19F from UK 0401返香港 sample陰性
0413 喉嚨唔舒服 之後返咗屋企 0415發燒
去咗明愛驗到positive

禁聚分分鐘玩到6月

酒店強制隔離

一宗 假撚到呢

同台灣一樣咁安全了
台灣應該歡迎我地黎旅行

君君呢排好快搞掂

正式宣佈全面復工從課

幾多單先真

真係唔知 柒婆乜都做得出

抗疫成功

開長閑既勢咁播

復課

終於有得唞吓

唔出奇 病毒量有時未夠高/偽陰性 都會有可能出現先陰後陽

drop to zero, drop to zero
大家一齊講

HA：過去24小時有27宗呈報個案
559人仍留院

26人出院

就快放得假

政府應該宣布全面取消限制人群措施

#1015
大便帶血 問咗醫生 病人自己本身問題
搭過酒店專車去到葵芳轉綠van

又吹緊23條，反正佢已經輸到冇野可以再輸
佢而家真正官到無求膽自大

連登仔表示:一日300單先真

喉嚨唔舒服但唔唯意, 明知有疫情都唔為意, 人真係好奇怪

+26 好返

未夠14曰就返屋企

9人危殆
9人嚴重

個個買大 一定開細 日日燈大都開細

完了吧如無意外

真係要解禁, 之後比大家合法出街爭取野

疫症好快完，到時連登仔無得再j 張竹君

外國好少聽到有先陰後陽既CASES
到底係咪香港/中國驗既方法唔同先有咁既情況?

負壓病床 1127張 使用率54.1%
隔離/負壓病房 578間 使用率64.9%

隻狗轉返危殆未

除得口罩了

27....

冇料到嘅
唔怪之得啲鬼佬話it’s just a flu

咁應該好快無事，大家可以準備除罩

話左係痔瘡啦

再多D啦

冇報姐

已除罩

本港新增1人確診新型冠狀病毒
16.04.2020 16:32

本港今日新增1宗新型冠狀病毒確診病例，是連續第5日新增個案維持單位數，累計增至1017宗。新增個案是一名19歲女子，是英國留學生，4月1日回港。

16日wo 屌

又少左一大截

1宗新增個案

CLS...信唔信好...

4月13日起，歐洲抵港航班要喺亞博館採集樣本，並在場等結果

但尋日確診個案#1017居於荷蘭
4月14日抵港後竟然入到社區，去灣仔住:

即佢好可能係經第三地轉機
因現時政策嘅漏洞
所以唔使在場等結果

聽日買大得啦掛

嚴重可唔可以直去死亡?

外國最好要check多次

可能係飛機中
咁就virus未spread》》驗到negative

同埋機場主要係驗口水

點都要禁多半個月至一個月架喇

聽日就0

agree

就算零個案林奠條臭閪都肯定唔會撤禁聚令住，肯定等過哂 612 64 71 721 831 果堆日子先

有啲鬼⋯⋯ 點解跌得咁快

算啦
呢排連登轉向相信政府

哇屌，唔單止的士

求其啦，有時間不如諗下23條同立法會

完啦完啦，可以呼吸新鮮空氣啦

點解? 我地疫情受控程度已能和台灣相提並論

咁少..

1宗
DSE如期開考 打工仔繼續返工

根本條禁聚法計好晒數

有冇人好撚憎d外國留學生
帶曬d病毒返黎

咁天氣忽冷忽熱,食熱氣野多都會痛既,所以好多人唔為意

咁多?

襯機會加大檢驗數量啦

今日果一宗又係回港個案
快啲完 再續上年六月未了緣

柒婆一定會extend
唔洗問

制裁就到撐住

工信部：境外疫情加劇內地企業或再次減產停產
16.04.2020 16:24

國家工信部指，截至前日全國規模以上工業企業平均開工率達9成9，人員復崗率達到9成4，但當前境外疫情快速擴散蔓延，製造業復工復產出現一些新情況，國際國內市場需求不足、企業生產成本上升、資金周轉困難、國際人流物流不暢，造成已復工復產的企業面臨再次減產停產的風險，產業鏈、供應鏈的穩定受到衝擊。

好撚難估

商務部：中國沒有亦不會出現大規模外資撤離情況
16.04.2020 16:30

商務部指，雖然疫情對在華外資企業造成影響，但中國沒有也不會出現大規模外資撤離情況。外國投資者持續看好中國，在中國長期經營發展的信心和決心沒有改變。商務部又指，全國消費市場進一步回暖，3月份全國5000家重點監測零售企業的銷售額，按月回升近1成6，4月上旬較3月下旬再增長3.1%。

一定會變永續

繼續吹

美國自身難保
唔好幻想好快做到野

全世界死咗好多人⋯同flu一樣

但而家瘋狂分化
次次都係同一招但次次都有人受

跟住全部手足d sample 都加左料可以合法軟禁

港共話要考DSE，緊係要篤數啦屌

真受控了

沽得

好似8成都開細
仲要近排中嘅多數都係外遊撚
應該係隔離緊果陣確診 應該唔會爆

A ‘negative’ coronavirus test result doesn’t always mean you aren’t infected

可能會放寬既
令你唔可能集會就夠

打假波

如果咁計，起碼要禁到11中後喎

邊間酒店⋯

成日都有驗完陰性又變陽性 洗唔洗驗多幾次先作到準

1個

即係確實有啦

天氣乾燥有加成，上年四月濕好多

學中國果套 好快就0

派你去體驗下呢個flu

沽啦
仲回POST

做完運動肌肉痛會唔會覺得自己有中左武肺
尋日食完四川野屙爛屎又會唔會覺得自己中左武肺
咳左一下又會唔會當自己中左武肺
呢隻病有時候D症狀係mild到咁 所以先咁恐怖

確診 同 呈報 係咪分開晒?
如果係 呈報 到佢 確診 係咪可以打散啲人?
100個 呈報 我當10%確診
係咪可以分3日報確診個案?

所以會有初步陽性呢樣野

有d假

呢D通常病毒量比較少

no la 勁過台灣lu

台灣都有

咩事 同車點知你痔瘡 避無可避

唔好咁講
連登仔呢排轉向相信政府
陣間又話你想點、好難服待個D

希望快啲無事，世界和平

係度潛化病毒無料到

等於將政府之前做既hea應對同唔叫人戴口罩合理化

明明香港人民和醫護人員嚴陣以待先有今日
而唔係virus無料到

此風不可長

HA答非所問

得過一個啫係冇事lu

下星期考試 , 唔通幾十人咩

呈報係講緊有類似病徵既個案，但有類似病徵唔代表一定係武漢肺炎

如果呈報個案 = 確診個案，代表化驗門檻太高，更加唔係好事

我都覺

即係證明無本地感染, 出街根本無問題
仲戴乜9 口罩

而家內地出現好多二次確診及無病徵確診個案！

台仔今日+0

大家唔係真係病/close contact唔好走去驗
醫護有幾黃都唔夠個國家機器來

咁有信心就解封關啦

甚至香港呈報個案從來都冇去過10%確診率咁高，最多係1%左右

我係
頭痛左幾日去驗, 結果係negative
不過都係覺得好牙煙....

可以除口罩lu

可能根本未好返就掉佢地出院

抗疫成功
靜候清算

全民抗疫
監獄再會

四人限聚
拍晒手掌

篤灰鬥黃
其樂無窮

康復香港
紅藍最爽

呢類人日日都有
一係話假數要爆了 一係就講無事了

你唔怕無症狀既其實真係可以，但我怕

唔出奇

啲人有病唔驗 唔通佢又知咩都要啲人主動去驗先得架

根本受控國家呢排d數都係細.
澳洲紐西蘭泰國韓國果d全部30宗樓下.

唔係信唔信政府問題
如果大爆的政府唔會隱瞞到架

醫護會知,醫護有一大半都依邊
政府點瞞到

基本上全港口罩你都難爆啦,你又防一層,佢又防一層
條街又成日消毒,返屋企又酒精+洗手

咩毒都死啦,連流感依年都爆唔起

好驚呀就黎冇home office

屋企D口罩可以賣俾歐美人士了

你地都ON9
我係林鄭不知幾想勇武出黎, 比鄧小強玩
反正大圍捕, 放鬼已成常態, 捉勇武EASY JOB

入境限制唔可以太耐
要放大劣人入黎消費所以疫情好快受控了

一日未有疫苗一日都唔除罩，大陸數字信唔過又冇封曬關，全港都有家居檢疫人士，外國又仲爆緊，唔該唔好講到已經冇事

廣洲黑人都一堆啦
btw內你老母地

屌, 唔撚戴口罩啦
比啲乜撚教授, 醫護呃9 左
講到點點點
戴撚左幾個月口罩, 又晒左唔知幾多錢買抗疫物品
戴到生晒粒粒

你啱

戴左口罩今年堅係連感冒都冇中過

Perfect model

咁搞新加坡真係追唔到
佢一日係香港幾百倍

過咗peak 同lockdown有效

唔好鬆懈，大陸都未clear

19歲英國留學女生完成14天檢疫後確診
16.04.2020 16:44

本港新增1宗新型冠狀病毒確診病例，是連續第5日新增個案維持單位數，累計增至1017宗。新增個案是一名19歲女子，是英國留學生，4月1日回港，4月2日曾經提交深喉唾液樣本呈陰性，13日起喉嚨痕但不以為然，在酒店完成14日強制檢疫後回家，她昨日發燒送院。

另外，昨日確診的60歲摩洛哥回港的女病人，因為大便帶血求診後證實確診，衛生防護中心指，臨床醫生證實她大便帶血與本身其他疾病有關，與新型冠狀病毒無大關係，列為無病徵個案。

準備開關啦

留名聽日0確診

証明全世界最靚既口罩起晒香港

YES WE WIN!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

想燈

YES

已經冇戴口罩

S.D

香港只係較早一批搶口罩 同埋因為無本地口罩製造業先咁

咁賣口罩賣洗手液果d唔吹大點銷貨

dllm

藥房佬啲貨

冇home office冇所謂 咁搞法係咪就解封支那

證明口罩有用，全球仲爆緊都唔應該除罩

又係留學狗

而24小時全世球都係多10萬宗姐 冇事既既

唔緊要 要中你中先

無事lu 除罩

恐懼撚出來面對

袁國勇出來面對啦

何栢良都話今年無流感高峰期
因為戴晒罩

真係唔撚戴口罩
仲戴黎做乜

希望係真啦
不過離全球好返仲有排

香港1月至2月好多人都不問價搶左好多口罩返黎

義海

岩,傷得感冒都少左

真心癲 好似計過哂咁

yes

其實係咪有唔少隱形患者？

有唔少係自己驗/撞手神先驗到喎

法國 英國 土耳其仲係一日幾千咁上喎

所以咪有專家講要驗多d

歐美都仲需要既

應該要全民驗毒先搵得到出嚟

正式宣布香港抗疫成功

最多一定係支那

得一單

是

係咪係時候要出專家食屎啦

9名新冠病毒患者仍危殆
16.04.2020 16:52

醫院管理局表示，過去一日再有24名新型冠狀病毒病人康復出院，現時仍有528名患者留院，其中9人危殆、9人嚴重。

衛生防護中心傳染病處主任張竹君指，近期有確診個案是完成家居隔離後自行測試確診，她指在化驗深喉唾液措施初期，並非所有人獲派樽收集樣本，如果再有隔離人士有完隔離後仍有擔心，衛生署門診可以安排化驗，如果有病徵亦應該立即求診。至於會否強制為所有完成隔離人士再檢疫，要另行討論。她又指，現時衛生署會向無病徵兒童派發大便樽收集樣本化驗，但除了有腹瀉等病徵外，無計劃要求成人留大便樣本。

有無人要口罩,50蚊50隻

繼續恐慌先

不過呢幾日開始 呢d天氣戴好撚焗

屌你仲發國難財
我賣49蚊一盒
有需要搵我先

有冇話呢幾日受檢疫人數係幾多？有冇明顯少左？

唔係講話政府隱唔隱瞞
而係佢個檢驗方法同檢測率嘅問題
之前都有好多post講香港檢測率2%都無
同埋咩假陽假陰性嘅機率一直都存在
又有記者朋友針對樣本樽派發同收集問題
加上發現無症狀患者嘅難度
所以咁多樣野加埋最終出嚟嘅數字係咪一定準確反映社區傳播嘅情況呢？

你哋外遊狗整唔死我哋香港人嘅!

連燈:
Dllm港豬咪撚出街食飯行山去玩

48蚊盒 , 買一盒送一盒

得~07/Apr

日日等復活假期爆果D好失望

收工即刻除口罩先
DLLM

等多個禮拜

直頭分階段612、721、831三個月內一網打盡
之後劇本就係九月拉民主派丶立法會選舉建制派大勝，名正言順23條

唔係無可能嘅 飛機都cut晒咁濟 少佐人係外國返 確診人數都會少啲

大家唔好咁老定住，睇多一、兩個月講

係未有疫苗前都有機會再爆
依家係因為困住左，到出到去又再黎過

有1宗初步確診個案

準時考dse

貪生怕死 做唔到大事

1個初步

你信

香港檢驗率仲多過泡菜

依家仲有好多賣緊二百幾一盒
不知名大陸野都要百零蚊

比盡呢個禮拜日

收定俾呀？入面(中國制造)？保証湖北貨？

是撚但啦
月中數字回落
之後市民鬆懈
之後開番關
就差唔多到月尾dse
咁就係時候又爆過

一單初步

話作數嗰班人可唔可以諗清楚先

就算有隱形患者，但係本土爆唔起係一個不爭既事實。
隨着外遊+留學L已經返晒黎, 感染人數減少係必然既。

同埋研究講過武肺嘅傳播率係1:3-3-5個人，
如果周街都係隱形患者。香港一早爆左喇，仲隱形條撚咩？

呢兩個禮拜係關鍵

其實香港每百萬人口已經檢驗緊15000個樣本，南韓都係得10000，你仲想testing rate有幾高
唔係話冇改進空間，但話香港冇test係絕對講唔過去。

改個名就唔認得你咩

無記者問封關嗰度
大陸嗰邊啲社交平台吹緊風話林鄭話如無意外就唔會延長封關，會喺5月8號解封(好似係)

都係

即刻返大陸食野

而家比佢發現左, 唔比你地班人出街, 就唔會有百萬人遊行
襯而家快手搞掂哂國歌法, 23條

唔會咁on9 一回落就開足工 開關啊

香港檢測其實好高，詳情請睇：

香港跟住要做既就係分批驗全港七百萬人

要開學了

你地直頭話鬼會帶頭RB, 實引到人跟住RB然後即拉
我係鄧小強實在忍唔住咁樣釣魚,

想去澳門賭返2手

比例上唔低

搵人叫老燒評論下啦

有冇旅行社去武漢黄鶴樓嘅團？

可能連登仔要testing rate全球第一才放心

Testing rate 全球頭三名:
1. Faeroe Islands 117,983/1M pop
2. Iceland 109,558/1M pop
3. UAE 77,550/1M pop

可以再高

幾時復飛呀,
去旅行

你見袁國勇唔敢上水就知啦
柯柏良仲唔醒水咩

檢測率按人口去計香港唔差架喇

真

永續

亞洲第三，緊次北韓同印度

外國實係每日零確診啦

依家壓力細咗 應該做多少少

咁即系亞洲第一囉

唔好同個莊講
等佢開錯盤

介紹你去武漢黄鶴樓正

咁一定係，但問題講到啲test反映唔到社區傳播就真係過分咗

亞洲第三，緊次南韓同印度

其實會唔會係喺酒店中央冷氣感染到

仲有啲無病徵感染個案，要自己去驗先知，分分鐘身邊好多都係帶菌者，然後大家適應咗隻毒，同隻毒共生

買定聽日4點宣布零確診 6點林鄭出黎收割功勞

都係 不過證明呢個港共政權有幾「可信」

防護中心：社交距離措施仍要繼續
16.04.2020 17:04

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，近日新型冠狀病毒確診宗數緩和，但數據仍未反映復活節期間的傳播情況，仍要時間觀察。她希望是反映社區情況受控，但呼籲市民不要鬆懈，尤其少數族裔等之前被忽略的人士。

張竹君又指，由於全球疫情仍在爆發，在公共衛生角度社交距離措施仍要繼續，其他措施相信政府高層會作整體考慮。

防護中心：早前外地回港6患者無獲派樽驗其後確診
16.04.2020 17:06

衛生防護中心傳染病處主任張竹君指，早前6個新型冠狀病毒外地輸入個案，患者回港時未有取樣本樽檢驗，其後才確診，他們都屬較早期回港的病人。

張竹君指，回港的檢測政策一直有轉變，由最初家中有高風險人士才獲派發檢測樽，到所有人都會獲派樽，至今所有回港人士入境都會在機場留下樣本，當中從歐美回港的旅客，必須在亞博等候有結果才離開，相信日後再出現回港時無被要求留樣本後確診的情況會減少。

咁少就開番d gym同康文署啦!!!!!!!!!

咁港共係抵撚死既

彩你都傻
除罩

total test數字上係，但用人口比例計算係第一了

應該要驗多次先俾走 好多 隱形炸彈

咪講咗係受控國家果d數字囉.
明明大部份香港人幾個月黎都已經戴晒口罩,又生化危機咁又漂白水又酒精防身, 你偏偏要同果d咩都唔做, 社區爆發晒嘅國家比較.
點解你覺得香港人防唔防疫都應該好似佢哋咁爆成咁?

講過一開頭抽樣派樽

而家最撚驚就係佢急急腳開返關口擁抱大灣區

呢隻病個R0唔算低，如果真係有咁多無症狀冇比人測出黎，社區個r0值一定會勁高（社區爆發）而你睇得出香港依加真係無乜社區爆發（政府唔會瞞到，因為佢阻止唔到人去睇醫生同上網講比記者知）

佢哋一心想攬炒死一半人而家接受唔到現實姐

趁而家少咗人入院緊係嗱嗱冧捉晒啲人去驗，將個病毒連根拔起

why

無驚無險又捱多日
而家全力集氣希望坡狗一日過千單

仲有開返旅行團

出街了

希望佢地一去不返

不過健身室及娛樂場所就應該重開

1單真定假

其實戴左兩三個月口罩都問題不大，慣左用酒精抹手清潔
老實說要做唔係真係咁難

有無醫護巴絲認證下

好似有少少難

再熱少少帶口罩好困難

咁少點攬炒呀

懷疑因為檢疫人數少所以先少確診數字

任何國家出事我都會唔開心，坡狗爆到咁真係睇得我好撚舒暢

開始feel到好撚焗

好快無得wfh

大家有咩打算

快啲開
fitring都就爆機

疫情完左

接受現實啦
支又爆唔到
港共又無事,
美國元氣大傷
人權法已收皮
手捉開始比人清算
輸晒

唔知點解我都係....坡狗衰咩咧...

衰串嘴

其實香港已經算驗得多, 以人口比例計比台灣韓國高唔少, 當然再驗多d就更加好啦.
我唔覺得依家社區有好多隱形患者囉, 你睇香港unlinked cases個數就知. 新加坡日日幾十單無源頭感染, 佢哋就應該唔少啦.

上去武漢喇，報復式燒費

又假 唔肯面對現實一億單好唔好？
根本係靠港人自救

其實唔止, 數三宗先..
1. Monkey see monkey do
2. 明明自己唔夠嘢整口罩又屈台灣唔俾..
3. 奶共

係, 全部方向都同連登仔幻想相反

燈到飛起

都係...其實本土真係好少..

有冇香港版本？？

monkey see monkey do喎

其實本土已經3日零確診，呢幾日只係清外遊嗰批

老細放緊風話回復正常了，準備下星期一全面復工

最好坡狗爆到滅國

香港驗唔係包埋衝關支那人？

本土好似唔止3日?

#211

thanks

就算回復返正常,都好難會再有抗爭
玩撚完了
輸輸輸!

真心覺得DSE冇得停
因為承受唔到有一個年級有double 人,仲要維持20年
冇一間學校可以收得到

滅國就唔好...革命, 反Ererer..

嚟一個革命版Monkey see Monkey do

又唔係武漢紐約, 停咩Q

叫停果班一係反政府反上腦

末代AL & 第一届DSE已經試咗一次喇..

香港已經無乜嘢好睇

原來#29病人住到而家仲未出院

咩冇即
al轉dse咪試過

成日係度輸啦輸啦做咩姐 小學生比賽要頒獎呀？

唔該巴打

第一届DSE..

根本有一班人無温書唔想考 想全部人陪佢地

之前重有啲本地密切接觸者，我當本地

檢測率/檢測方法可以影響確診人數，但影響唔到重症/死亡人數 （個肺花晒入到ICU 實幫你檢）

而暫時計香港算個死亡率係0.4% 左右，因此即使社區有隱形嘅病人（未被確診），以而家香港個死亡人數去推算，呢個比例人數應該唔會多，而家個確診人數同實際情況唔會有好大差距，香港的確暫時守住冇大爆發

唔難既 佢都係前2日先強制性而幾日個數都應該上

依家希望復活節出去玩班死仆街唔好出事

連登仔幾時又出黎m 記聚一聚

承你貴言

91 歲 女發病日期 2020-02-01確診日期 2020-02-09入住醫院：東區尤德夫人那打素醫院現居地：灣仔群組：打邊爐家族患者是第 27 宗患者的外婆，同住在灣仔駱克道 356 - 362 號鴻福大廈，患有慢性病。在 1 月 26 日（農曆年初二）曾與多名親友（合共 19 人）在觀塘永興工業大廈一間派對房間參與聚會，該處有一個露台，他們在露台燒烤及打邊爐。在場包括 2 名從中國廣東省來港的親友，兩人均在 1 月底離開香港。及後患者與其他家人均有肺炎徵狀。在過去 14 日沒有外遊紀錄。女患者曾入住東區尤德醫院內科病房。

生癌，要出院應該難少少